萬寶路及IQOS母公司Philip Morris暴跌16%自2008年後最大跌幅

Philip Morris loses 16% in value in worst day since 2008

Disappointing sales as new devices fail to offset decline in cigarette smoking

Philip Morris shares were getting smoked on Thursday after the company behind Marlboro reported disappointing revenues as growth in its heated tobacco devices slowed and cigarette demand continued to decline.

Shares in the company fell as much as 16.3 per cent to $84.86 and were headed for the worst single day performance since 2008. The fall wiped about $26bn from the company’s market valuation.

Investors soured on the stock despite a guidance boost after Philip Morris said shipments of heated tobacco units, which the company has been betting on for growth, more than doubled from a year ago but were down from the December quarter, while cigarette shipments fell 5.3 per cent in the first quarter from a year ago. Combined shipments of cigarettes and its heated tobacco units fell 2.3 per cent year-on-year.

“The investment case revolves around IQOS, and as recently as CAGNY (Feb. 21) management was sounding extremely bullish,” analysts at Citi said. “Now we hear demand growth is slowing in Japan, and 1Q mkt share in Japan (15.8%) and Korea (7.3%) was weaker than January (16.3% and 7.6%). For us this is much more important than the cut in the tax rate guidance.”

At a time when health conscious consumers are abandoning traditional cigarettes, ‘Big Tobacco’ has turned to ecigarettes and vaping in search of growth. Philip Morris has touted its so-called IQOS devices, arguing that they heat tobacco rather than burn it, reducing the levels of harmful chemicals while maintaining a flavourful nicotine-containing vapour.

Revenues rose 13.7 per cent from a year ago to $6.9bn, shy of analyst expectations for $7.03bn, according to a Thomson Reuters survey.

Philip Morris noted “less-rapid-than-initially-projected growth in sales of devices to consumers in Japan” as the company tries to tap more conservative consumers that are slower to adopt its newer products and said cigarette demand weakened in Saudi Arabia amid higher taxes.

“We expect the stock to be pressured this morning given the HeatStick volume miss in Japan, which we believe reflects IQOS entering a more mature phase of growth but which doesn’t detract from its strong growth prospects globally,” said Bonnie Herzog, an analyst at Wells Fargo.

Net earnings fell to $1.56bn or $1 a share in the three months ended in March, compared with $1.59bn or $1.02 a share in the year ago period. That topped analysts’ estimates for 90 cents a share.

Looking ahead, the company lifted its full-year earnings per share guidance to between $5.25 to $5.40 a share reflecting a lower full year tax rate of about 26 per cent and a more favourable exchange rate. Adjusting for that the company expects earnings of $4.72 a share.

Philip Morris shares are down nearly 19 per cent year-to-date.